\section{Conclusioni}
In questo progetto sono state condotte analisi riguardo le possibili procedure esistenti attinenti all'aggiornamento e al ripristino di sistemi linux embedded.
Ciò è scaturito nella realizzazione di procedure atte a rispettare i requisiti di CoderBot e nella loro implementazione.
\\
A seguire le principali decisioni effettuate:
\begin{itemize}
    \item L'aggiornamento è condotto da un unico pacchetto firmato, per ragioni di sicurezza, contenente eseguibili oltre che dati così da garantire la versatilità richiesta.
    \item Relativamente al ripristino si è optato per l'utilizzo del filesystem overlay implementandolo in modo da permettere il reset alla versione immediatamente precedente.
\end{itemize}
~\\
La natura del progetto è tuttora sperimentale, in quanto è necessario un collaudo prolungato delle procedure perché se ne evidenzino interamente pregi e difetti che potrebbero modificare le valutazioni presentate in precedenza.
\\
Essendo il CoderBot stesso ancora in fase di sviluppo inoltre non è possibile escludere che alcune delle scelte intraprese debbano essere riconsiderate alla luce di nuovi requisiti.
